Sell sammal päiwal tulli ette Michel Matson ja kaibas ülle Kambja mehhe Karl Oeigus, et se om tedda armetul wiisil peksnu Jaulo pühhil 3mal päiwal, pallel Kohhud, selle et temma terwisita jänu, temmale Karli Oeiguse läbbi Uellespiddamist Jaos laske.
Karl Oeigus ettekutsutud ja selle Assja perrast küssitud, ütles wälja, et temma sest middagi ei tia, arvab agga, eht om temma Obbene, kes waega kurri, sedda Michel Matsoni lönu, kui temma hobbesse mannu läinu ja tennehawwa Nekrutis läts.
Tunnistaja Josep Silla , kes jobba 8mal Januaril selle perrast küssitud sai, ütles wälja, et temma om näinu, kui Karl Oeigus sedda Michel Matsoni Jalguga peksnu korra Koolimaja man.
Tunnistaja Soldat Peter Saag ütles wälja, et temma om näinu, kui se Kambja Mees Karl Oeigus sedan Michel Matsoni armetulWiisil Jalguga peksnu Kärsa koolimaja man.
Tunistaja Moloka Johan Oeigus, ütles wälja, et kui temma omma Welle poejaga Karl Oeigusega, Moloka Mikkoga ja Kärsa koolmeistriga tahtnu Kärsa Körtzi mant Kärsu kolimaja sõita, om Michel Mattos neide Obbest kinni piddanu ja neid keeldun ärra sõita, selle päle om Moloko Mikk sedda Michel Matsoni obbese mant kõrwale tõuganu jä ommawat nemmad siss woinud eddessi söota, kui nemmad nüüd Kolimaja manu saanu ja sinna ommi obbessid aija külje kinni käutnu ja tarre läins, ommawad nemmad nattukene Aja perrast näinu, et üts neide Obbese mannu, arwanud et se üts obbesse warras om, ommawat Koolmeister ja Karl Oeigus wälja läinu kaema, kes Obbeste tahhab wallale pästa jä siis ländnu, et see Mees se Michel Matson olnud, kea neide obbest tahtnu wägguse wallale pästa, ja ketta nemmad siis omma Obbese mant ärraajanu.
Moloka Mikk ja Koolmeister tunnistus just ni samma.
Selle päle sai moiztetud: Karl Oeigus peab Michel Matsonile 6 Rubl. hõb nink Walla Waasteladiko sisse 3 Rubl hõb maksma, nink Michel Matson peab 3 Rubl Waasteladiko sisse maksma.
Se Moistminne sai § 773 jarrele kalutud.
Peter Kutzari XXX Jaan Tennosar XXX Jakob Hansor XXX
Peter Akkert XXX Widrik Harkman XXX 
